女童拉男童跨坐身上 移工驚揭寄養爸淫行

新北市一名智能障礙女童2013年僅7歲時曾短暫被安置在寄養家庭半年，再轉安置社福機構，卻出現要求其他男童脫掉褲子跨坐在她身上，以及張腿磨蹭床腳的異常舉動，移工機警察覺，才揭發她曾遭黃姓寄養爸爸猥褻的遭遇。新北地院今依對未滿14歲心智缺陷女子犯強制猥褻罪判黃男6年徒刑，可上訴。
判決指出，被害女童患有中度智能障礙，2013年間她7歲時被安置在黃姓寄養家庭，半年後轉為安置到社福機構。直到2016年中秋節間，社福機構一名移工發現她竟然拉著另名身心障礙男童，躺在床上後要男童脫掉褲子，跨坐在她的身上，甚至還曾張開雙腿上下磨蹭床腳。移工大驚，趕緊阻止並通知教保人員，追問才知女童曾遭黃姓寄養爸爸猥褻胸部、臀部與下體，連忙通報社工並報警提告。
黃男到案否認犯行，律師也為他辯護稱女童對與撫摸行為，偵查、審理期間前後證述不一，又無法認出摸她的人，且她曾陳述曾被原生家庭父親在洗澡時撫摸父親的生殖器，類似經驗並非黃男造成。
然而鑑定證人證稱，女童在會談時的陳述內容相當一致，而他接觸過的案例當中，若曾出現性表現的舉動，都是曾被加害過，加上若是智能障礙的孩童，若沒有被性侵過的經驗，不太可能會僅透過電視等影像資訊的模仿，而出現這般行為。
社福機構教保員則證稱，曾在會談時拿黃男的照片給女童看，女童隨即表現出不安、逃避等反應，還趕緊坐到她的腿上討抱，看得出壓力很大，是有不安全感的表現、來自內心的創傷反應。
法官認為，女童藉由偵訊娃娃回答如何遭到黃姓寄養爸爸撫摸時，都能明確地以娃娃表現出撫摸胸部、臀部與下體等部位的動作，也能說出這3次行為的地點為房間、廁所等，有其可信度。連今年2月女童出庭作證時，仍會對回憶在寄養家庭發生過的事情感到急促不安，可見若非親身經歷過被寄養爸爸撫摸隱私部位，留下難以抹滅的痛苦記憶，怎會歷時5年多還會出現這種情緒反應。
再者，女童在寄養家庭和其他寄養孩童等成員互動良好，而受檢警調查時，也早已結束安置，足認女童並沒有藉指控黃姓寄養爸爸以搬離寄養家庭的想法，以及誣陷黃男入罪的動機，法官因此不採信黃男辯詞，依3次對未滿14歲心智缺陷女子犯強制猥褻罪，判黃男有期徒刑6年，可上訴。（游仁汶／新北報導）

新北市又加一分